# Nécessité des patrons de conception dans une application existante

## Thèse : Les patrons de conceptions sont importants dans une application existante

### 1. Développement plus rigide
L'application de patrons de conception offre une structure solide, facilitant la maintenance et l'extension du code.

### 2. Durabilité à long terme
Les patrons de conception permettent d'implémenter des solutions robustes qui résistent mieux à l'évolution des besoins et des technologies.

### 3. Meilleure qualité de code
En utilisant des patrons de conception, le code tend à être plus clair, mieux organisé et moins sujet aux erreurs.

### 4. Architecture améliorée
L'application de patrons de conception favorise une architecture logicielle plus cohérente et scalable.

### 5. Meilleure structure
Les patrons de conception offrent des modèles éprouvés pour organiser le code, ce qui facilite la compréhension et la collaboration entre développeurs.

## Antithèse : Les patrons de conceptions peuvent être un frein

### 1. Contraintes financières
La mise en œuvre de patrons de conception peut nécessiter des ressources financières importantes, ce qui peut être un obstacle pour certaines équipes.

### 2. Complexité croissante
Une application excessive de patrons de conception peut rendre le code plus complexe, ce qui peut compliquer la maintenance et la compréhension pour les développeurs moins expérimentés.

### 3. Besoin de formation
Il est souvent nécessaire de former les membres de l'équipe aux concepts et à l'application des patrons de conception, ce qui peut demander du temps et des ressources supplémentaires.

### 4. Surdimensionnement pour les petits projets
Pour les petits projets, l'application de patrons de conception peut être excessive et introduire une surcharge inutile.

### 5. Contraintes de temps
Dans certains cas, le besoin de produire rapidement peut rendre difficile l'application de patrons de conception, qui peuvent demander plus de temps pour être correctement mis en œuvre.

## Conclusion : Tout dépend du besoin et de l'application

La décision d'utiliser des patrons de conception dans une application existante dépend de plusieurs facteurs :

- Le type de projet. Si c'est un grand projet, les patrons de conceptions seront quasiment obligatoire alors que sur un plus petit projet, on peut faire du code propre sans trop en abuser
- La base de code existante. Plus elle est complexe, plus le processus pourrait être long et fastidieux alors que si elle est évolutive, on pourrait mettre en place des patrons de conceptions efficace avec ce qui est déjà présent
- La technologie utilisée
- Les contraintes de temps
- Le budget alloué

Il est important d'évaluer attentivement ces facteurs avant de décider de l'application des patrons de conception.
